公民黨郭榮鏗：若國安法案件屬嚴重罪行，應在高院審理！

【郭榮鏗指若港區國安法案件屬嚴重罪行 應在高院審理】

立法會法律界議員、公民黨郭榮鏗表示，如果涉及「港區國安法」的案件是新民黨主席葉劉淑儀所指的嚴重罪行，就應該在高等法院審理，並設有陪審員審議。

他說，檢控官決定有關案件在哪一級的法院審理，是要視乎案件的嚴重性，根據香港法例，所有嚴重罪行，包括叛逆罪、煽惑叛變，以及涉及7年或以上刑期，或者終身監禁的罪行，就一定要在高等法院審理，而高等法院的刑事案件必須要有陪審員審議，這是本港行之已久的法律原則，亦有清晰的國際法基礎。

對於律政司司長鄭若驊指刑事法律一般不設追溯期，但亦有例外，郭榮鏗質疑鄭若驊是想將恐懼注入市民心中。郭榮鏗說，有國際法之中，可能有追溯期的個案，是涉及滅族或大規模屠殺。

#香港電台 #公民黨 #郭榮鏗 #港區國安法 #高等法院

本來以為郭榮鏗都算硬正
估唔到都係咁撚樣

泛民主派最起碼要要求 雙普選 換 廿三條
有廿三條唔係問題，前題係政府由人民授權產生

但依家係獨裁，反黨喺佢眼中=叛國咁就另一件事啦
所以係未有民主下，廿三條要反，更何況國安法。郭議員應該直接屌柒孽瘤賣港，仲同佢講呢啲道理有咩價值？

依家有一大部份泛民嘅心態係：「佢而家大石砸死蟹，我哋無能為力，既然係咁不如輸少當贏。 抽插可以，但可唔可以不要中出呢，我哋仲可以口爆架～ 」

說好的誓死反對國安法呢？

香港靠你哋真係死得人
快撚啲去死你地

香港唔通靠你咩

人地係針對緊孽瘤班奶共狗話国安法唔可以由陪審員審理啊

高院都算好，有陪審團
如果夾你上去審or地區仲慘
不過佢一定唔會俾你玩陪審團

好笑，而家人大要過邊個可以阻止？
唔通由佢秘密法庭審？

呢d就係共產黨最愛
你話唔比係房開隻窗，佢就話：咁我地成幅牆拆左佢啦，然後你就同意開個隻窗

佢立就立撚硬，只係係低級法院審你入撚硬。

笑死，立咗法，法院可以唔跟？

點解要將國安法合理合法化?
DAY 1 一開始就唔應該加響香港身上

但係其實陪審團係點揀？
老實講我真係唔係幾信陪審團係公正地選出

因為陪審團仲有人性，港共控制唔到

區院唔係最多七年咩
咁立來做咩

佢都係指出國安法幾咁荒謬都唔符合普通法姐
話比全世界知 呢d法例點樣破壞一國兩制 法治
唔代表佢同意要立國安法喎
搞清楚邏輯好d

你睇下大家開始討論點樣合理化國安法就知共匪已經贏左

如果條法上高院加有部審員，你地就跪安謝主隆恩成件事即刻覺得舒服晒

衝主席台

明明係質疑緊個合理性

人大要秘密法庭審邊個可以阻止？

審你老母咩

根本要反對呢條法律啦

泛登屌泛民係死罪
內會放棄jr 都有泛登仔死撐

而家全世界投降，大律師公會只求合番人權
無架啦，放棄啦

上睪丸 律師係咪收貴d

係咪又屈曲求存
依家係連條法例都唔應該有

識閪用腦咩

據聞毛澤東鍾意睇魯迅 共產黨一定熟習中國人習性